\input{../../../main}

\begin{document}

%\teachermode
\large

\setphysstyle{ГЦФО 10}{Задачи}{21.01.2020}

\libproblem{manida}{220}
\libproblem{kvant-page}{1992-06-p58}
\libproblem{kvant-page}{1992-06-p56}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 10}{Задачи}{18.02.2020}
\libproblem{other}{mipt-prizmy-10}
\libproblem{other}{mipt-prizmy-14}
\libproblem{kvant-page}{2002-06-p30-5}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 10}{Задачи}{3.03.2020}
\libproblem{ngu}{3.18}
\libproblem{ngu}{3.21}
\libproblem{ngu}{3.22}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 10}{Задачи}{5.03.2020}
\task{Имеется равномерно заряженная сфера, в которой вырезано маленькое отверстие. Какова напряженность поля в центре отверстия? Поверхностная плотность заряда на сфере равна $\sigma$.}
\task{Рассчитать силу отталкивания двух частей сферы радиуса $R$, разрезанной на две части плоскостью, проходящей на расстоянии $h$ от центра сферы. Поверхностная плотность заряда на сфере равна $\sigma$.}
\task{Полая проводящая сфера радиусом $R$ имеет заряд $Q$. В сфере имеется малое отверстие. Как будет меняться потенциал сферы, если точечный заряд $q$ перемещать из бесконечности через отверстие внутрь сферы?}
\task{Точечный заряд $q$ находится на расстоянии $r$ от центра незаряженного проводящего шара радиусом $R$. Какой заряд протечет по проводнику, если этим проводником заземлить шар?}
\task{С какой силой расталкиваются равномерно заряженные грани диэлектрического куба? Длина ребра куба~$a$, плотность заряда граней~$\sigma$.}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 10}{Задачи}{21.03.2020}
\libproblem{russia}{2006-10-4}
\libproblem{russia}{2008-10-4}
\libproblem{russia}{2014-10-5}

\end{document}
